葉劉淑儀: 特區政府抗疫交白卷，市民失望，恐慌情緒蔓延，實在可悲。

武漢肺炎疫情嚴峻，特區政府召開了幾次大型記者會，可惜除了宣布延長停課外並無其他「大招」。政府抗疫交白卷，市民失望，恐慌情緒蔓延，實在可悲。

就以口罩供應而言，特區政府便無法掌握準確數據，也沒有主導口罩供應，反映官員只是因循既有模式做事，變相要靠民間自救；但我並不建議政府每人或每家派口罩。這種做法雖得一時掌聲，可是以目前口罩供應量而言，根本難以持續。理應首先分配給必須使用口罩的人士，例如前綫醫護、長者及長期病患者等。政府亦應主動號召及聯絡社會上有供應網絡的團體或人士，號召他們把手上的口罩貨量捐出交給政府，再由民政署統籌，妥善有效地把口罩分發給有需要人士。

我認為政府應該盡快建立懲教署以外的口罩本地生產綫。據知現在懲教署使用的機器來自東莞，也有港人在內地設廠，政府應盡快把機器及原材料運來香港，利用空置政府工業大廈、八鄉少年警訊活動中心大禮堂及基地內空地、或教育局轄下空置校舍等作為廠房；經消毒等相關程序後，盡快開始本地生產。政府要把眼光放長遠一點，即使下次疫情來襲，至少不用那麼狼狽。

社會另一焦點是要求全面封關。我曾指出全面封關非切實可行，香港不能禁止所有人流物流進出，機場也不能關閉。然而社會上的封關訴求，是一刀切禁止所有內地人入境，即是假設所有內地人都是病患，那是封人不是封關；而假期過後入境的絕大部分是香港人，當中不乏回國內度歲的人士，他們同樣有感染風險。

我認為加強旅客不便，從而減少人流流動才是上策。政府可策略性關閉人流頻繁的口岸，例如關閉羅湖及落馬洲這兩個連接火車綫的口岸，把入境人數遏至最低，截斷隱形患者經火車傳播病菌的機會；限制飛機過境旅客只能過境不能入境等措施亦可行。

此外政府亦應利用大數據密切追蹤雙程證來港人士的省份，預測及掌握有大規模爆發的疫區，禁止來自疫區的人士入境。至於有政黨要求政府以包機接滯留武漢的港人回港，我認為決定派包機前要先理順港人去機場的交通安排、回港後14天隔離檢疫場地等問題。根據政府資料，現時在武漢的港人大約有1,600人，若輕率行動反而會為他們製造更多困擾，較適宜的做法是請他們暫時留在原地。

這次疫情嚴峻，市民當然憂心，但我仍希望市民不要自亂陣腳，防疫由個人做起，至重要是聽從袁國勇教授的建議，做好個人及家居衞生，減少外出，注意手部清潔。政府更加要提高透明度，加強宣傳，統一發放資訊，減低市民恐慌......

疫情嚴峻 口罩與封關的迷思(撰文: 葉劉淑儀，原文刊載於經濟日報)

source: 葉劉淑儀facebook

一句到尾，姐姐G唔G持封關？

封剩深圳灣，到時全部都行同一個關口過黎

姐姐：妹妹無能 粗重野等我嚟

自推 1/10

自推 2/10

姐姐教訓妹妹
其實係咪成個行會入面，係咪得姐姐夠Quali 同guts屌妹妹
其他人只識護航

自推 3/10

港共仲係堅持唔封關，大家除咗支持罷工之外，係時候要請美國向港共施壓，或者請求美國CDC援助

[國際戰線] 請求美國向中共同港共施壓，立即封鎖中港邊境保護美國85000個在港僑民

佢唔支持

姐姐幾時買架賭船黎做隔離

擺大嶼山出面

行會成員
唔好講到唔關你事咁喎

如果封剩深圳灣,做死那邊的入境處,到時踴曬去,仲混亂

屌你老母身為行會成員, 政府做緊嘅嘢講到佢無份參與咁

贏波就全靠佢
輸波就怪後防

姐姐準備走馬上任？

又拮一刀

行會成員想割席？

咁耐以來，到底姐姐補左幾多刀

行政會議成員

Push

就算啲人發癲都唔至於會衝上條深圳灣大橋 出到去仲要連接住元朗屯門公路 沿途都冇定落（有一個位好似係落流浮山 當順便清一下啲鄉黑）

姐姐又黎幫妹妹

火車不停羅湖口岸 落馬洲口岸已經好好多

你好似係行政會議成員⋯⋯

妹妹唔聽我勸咋 唔關我事

林正財都認衰㗎 但咪又係唔做嘢
都唔知個行政會議開嚟托柒
其實每個禮拜開會係咪淨係喺度互相瀨屎眼

老實講，姐姐呢個建議係practical既。

港共主要擔心既係封關之後因為香港既物資有唔少係需要支那度運落嚟，所以無可避免每日都會有港支貨運車司機出入我國。

姐姐而家建議封羅湖、落馬州加機場只準轉機，咁既話人流就主要嚟至深圳灣同港豬澳。老實講封埋深圳灣巴士同港豬澳直通巴就會做到姐姐口中所講既「增加入港麻煩程度」既構想

姐姐又捅一刀

有啲係明知自己中咗招，覺得香港醫療好啲想落嚟醫病
全面封關係基本

Solomon: My best friend Regina IP is still on my list

辭撚左你個行政會議成員個位先出嚟放屁啦

姐姐又落毒藥比妹妹

做死？點會。入境處仲蛇王過警犬。做唔曬，照收工，聽日再做。加上有人搞野，直接暫停。等人走曬先慢慢飲杯咖啡慢慢做。

我g持封關 我仲要做埋特首

佢個女唔係美國讀名校咩

真心最安全

最愛美國

咁先正 大集合 boom

佢唔支持架喎
但係咁抽政府水
政棍一碌

又踩妹妹

行政會議成員
扮乜撚嘢呀屌你老母

有佢真係多花生食

行會成員，你辭左職未?

咪抽水

你孽瘤都係同一路貨色

慳D啦

林鄭仆街,你孽瘤一樣

屌鳩你

佢面皮都幾撚後

姐姐抽夠水味

唔支持封關又咁多嗲
似足啲freerider
ban你橋但又唔出橋
之後話你唔做嘢 係垃圾

得姐姐同柒婆有仇先咁搶口姐 其他果堆無咩事唔好搞咁多野白逗人工算啦

呢個老野成日彈出彈入
之前又話咩關都唔使封

葉劉真係命苦
明明林鄭咁多次仆街偏偏死唔去
佢一直等待睇住個廢人係度死撐
仍然上唔到位

林鄭俾自己100分

大陸好多公共運輸都停, 照計個邊應該都冇乜車會去到深圳灣, 鳩估

姐姐好恨做特首

姐姐又搵到位笑妹妹了

佢唔係交白卷
佢係火上加油

姐姐加油 好快就插死妹妹了

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡抗沙士：
VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

有仇又叫佢入行會 真係cls

點都要比啲位慰藉下姐姐, 姐姐選左咁多次都入唔到閘

佢講野抽來抽去咁究竟想點

呢兩姐妹真係好撚好笑

驚市民失望情緒投射落立法會選舉
咁又係，區議會已經被滅黨
你估佢唔驚立法會再被滅黨咩
岩岩比人串完，到時又比人串喇

其實佢有道理 就好似澳門咁要醫生紙先可以入
目的都係係影響大陸人黎香港既意欲
根本有好多方法可以做 係777唔想做姐

姐姐 成日想選 真係cls

真心憑咩 又唔夠紅 又冇背景

連689都做完

姐姐做過入境一姐

姐姐係行會成員
成日講到唔關自己事咁

但妹妹成日捅鳩姐姐

樓主係咪愛上姐姐
個個po 都係佢

姐姐 明擺妹妹上桌

唔覺呀，個個人都如常返工

成個班子爛到唔爛，冇一個做倒嘢，既然冇貢獻就唔好白逗人工，自己辭職啦⋯⋯香港人見到佢哋都眼冤⋯⋯